{
    "question": "Jelaskan bentuk hubungan TNI dengan Polri dalam membela NKRI",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Sama sama menjaga keamanan nkri<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-ancaman-pidana-bagi-para-pelaku-tindak-pidana-korupsi-me-654",
            "question": "Sebutkan ancaman pidana bagi para pelaku tindak pidana korupsi menurut UU nomor 31 tahun 1999",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di Pidanan penjara seumur hidup atau pidana penjara paling singkat 4 tahun atau paling lama 20 tahundan denda paling sdikit Rp.200.000.000,00 (dua ratus juta rupiah) dan paling banyak Rp.1.000.000.000,00 (satu milyar rupiah) pidana hukum mati dapat dijatuhkan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketetapan-mpr-dibuat-oleh-mpr-dalam-a-sidang-umum-b-sidang-t-126",
            "question": "Ketetapan MPR dibuat oleh MPR dalam...    a. sidang umum\r\nb. sidang tahunan\r\nc. sidang istimewa\r\nd. sidang paripurna\r\ne. sidanng umum dan sidang istimewa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "setau aku sidang paripurna,.. tapi kalo nggak salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hubungan-kewenangan-pemerintah-pusat-337",
            "question": "Hubungan kewenangan pemerintah pusat...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pendidikan,keuangan,kesehatan,ekonomi<br>mungkin lho ya...<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-alasan-kenapa-di-dalam-ktp-tidak-harus-ada-kolom-agama-272",
            "question": "10 Alasan Kenapa\r\n di dalam KTP tidak harus ada \u201ckolom Agama\u201d",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "diKTP ada kok kolom agama<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-pendapatmukomentarmu-atas-kasus-kecelakaan-tugu-tani-yan-678",
            "question": "Berikan pendapatmu/komentarmu atas kasus kecelakaan Tugu Tani yang melibatkan apriyani susanti sebagai tersangka dan menewaskan 9 orang??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sebaiknya apriyani susanti bertanggung jawab atas perbuatan yang dilakukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut saya tersangka dari kasus tersebut melanggar terlalu banyak peraturan. Yaitu:<br>\u00a0- Mengendarai mobil saat keadaan tidak siap ( dalam pengaruh narkoba atau alkohol).<br>\u00a0- mengendarai mobil dengan sangat cepat dan ugal-ugalan.<br>\u00a0- Menerobos trotoar yang seharusnya diperuntukkan bagi pejalan kaki.<br>\u00a0- Menabrak 9 manusia yang tidak berdosa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pelanggaran-hak-dan-pengingkaran-kewajiban-serta-analisisn-474",
            "question": "Contoh pelanggaran hak dan pengingkaran kewajiban serta analisisnya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penetapan hak warga negara adalah hal mutlak yang harus mendapat \nperhatian khusus dari negara\u00a0 sebagai jaminan di junjung tingginya sila \nke-5 yaitu \u201cKeadilan Sosial Bagi Seluruh Rakyat Indonesia\u201d.\u00a0 Pengakuan \nHak\u00a0 sebagai warga negara indonesia dalam konsepnya mendorong \nterciptanya\u00a0 suatu masyarakat yang tertata baik. Namun dalam praktik \natau kenyataannya hak warga negara justru hanya dijadikan slogan \npemerintah untuk menarik simpati warga negara dan diajak untuk \n\u201cbermimpi\u201d bisa mendapatkan pengakuan\u00a0 akan hak \u2013 hak tersebut secara \nutuh. Misalnya saja hak warga negara untuk mendapatkan penghidupan yang \nlayak. Tentunya jika melihat kondisi rakyat di negara Indonesia ini, hal\n itu hanya menjadi impian semata. Pengakuan hak hanya untuk warga negara\n yang mampu membeli hak \u2013 hak tersebut dengan uang, jabatan dan \nkekuasaan. Sedangkan untuk rakyat yang kurang beruntung kehidupannya \nhanya bisa menunggu kapan mereka dioerhatikan kesejahteraannya atau \nmenunggu berubahnya kebijakan pemerintah yang lebih memihak kepada \nmereka. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-mana-saja-yang-memakai-instrumen-ham-seperti-bill-of-ri-710",
            "question": "negara mana saja yang memakai instrumen HAM seperti : -Bill of Rights -Declaration des Droits de L'homme et du Citoyen -Declaration of Independence -dan Habeas Corpus Act ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "indonesia dong :D kita kan punya ham :p",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1berikan-penjelasan-bagaimana-peranan-pers-indonesia-pada-masa-p-734",
            "question": "1.Berikan penjelasan bagaimana peranan pers Indonesia pada masa penjajahan Belanda dan Jepang ! 2.Berikan penjelasan kembali tentang peranan pers di masa revolusi yang dikatakan sebagai \u201cpenjaga kepentingan publik\u201d ! 3.Berikan sekurang-kurangnya 2 (dua) indikator yang mendasar antara peranan pers pada masa orde lama dan orde baru ! 4.Identifikasikan kembali dalam bentuk apa sajakah perubahan pers di Indonesia paska rezim orde baru atau era reformasi dewasa !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. pers memberikan kabar perkembangan tentang perjuangan para pahlawan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pers memberikan perkembangan\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-sistem-pemerintahan-presidensial-dan-ne-889",
            "question": "Apa Yang Dimaksud dengan sistem pemerintahan presidensial, dan negara apa yang memakainya? berikan contoh !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>sistem pemerintahan badan eksekutif dan legislatif memiliki kedudukan yang independen.\u00a0\u00a0contoh negaranya amerika serikat , filipina , indonesia , sebagian besar di amerika latin dan tengah\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sistem presidensial<span>\u00a0(presidensiil), atau disebut juga dengan\u00a0</span>sistem kongresional<span>, merupakan\u00a0</span>sistem pemerintahan<span>\u00a0negara\u00a0</span>republik<span>\u00a0di mana kekuasan</span>eksekutif<span>\u00a0dipilih melalui\u00a0</span>pemilu<span>\u00a0dan terpisah dengan kekuasan\u00a0</span>legislatif<br><span>negara yg menganut presidensial :<br>Amerika Serikat</span>PakistanArgentinaBrazilIndonesiaFiliphinaSwiss\u00a0RwandaAzerbaijanMesirKorea SelatanKorea UtaraChinaTaiwanRusiaItalia\u00a0JermanPerancisIranTimor LesteMexicoCubaRep. MoldovaVenezuelaKolombiaChileIrak<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-indonesia-termasuk-negara-hukum-alasannnya-331",
            "question": "Apakah indonesia termasuk negara hukum?? alasannnya??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya, karena indonesia memiliki dan memberlakukan landasan hukum khusus negara indonesia yaitu UUD 1945.\u00a0",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya, karena<br>Dalam Pasal 1 ayat (3) UUD 1945 Perubahan \u00a0ke-4 disebutkan bahwa : \u201cNegara Indonesia adalah negara hukum.\u201d Ketentuan pasal tersebut merupakan landasan konstitusional bahwa Indonesia adalah negara yang berdasarkan atas hukum, hukum ditempatkan sebagai satu-satunya aturan main dalam kehidupan bermasyarakat, berbangsa dan bernegara (supremacy of law). Sebelum dilakukan perubahan terhadap UUD 1945, landasan konstitusional bahwa Indonesia adalah negara yang berdasar atas hukum, \u00a0tercantum \u00a0dalam pembukaan dan batang tubuh UUD 1945 sebelum perubahan. Selain itu pernyataan bahwa Negara Indonesia adalah negara hukum juga dapat dilihat dalam penjelasan UUD 1945 sebelum perubahan. Dalam penjelasan UUD 1945 SEBELUM perubahan dinyatakan ada tujuh kunci pokok sistem pemerintahan Negara Indonesia, yaitu:<br><br>1. \u00a0 Indonesia adalah negara yang berdasar atas hukum (rechtstaat) dan tidak berdasar atas \u00a0 kekuasaan belaka (maachtstaat).<br>2. \u00a0 \u00a0 \u00a0Sistem konstitusionil.<br>3. \u00a0 \u00a0 \u00a0Kekuasaan tertinggi ada di tangan Majelis Permusyawaratan Rakyat (MPR).<br>4. \u00a0 \u00a0 \u00a0Presiden adalah penyelenggara pemerintahan negara tertinggi di bawah MPR.<br>5. \u00a0 \u00a0 \u00a0Presiden tidak bertanggung jawab kepada DPR.<br>6. \u00a0 \u00a0 \u00a0Menteri Negara adalah pembantu Presiden dan tidak bertanggung jawab kepada DPR.<br><span>7. \u00a0 \u00a0 \u00a0Kekuasaan kepala negara tidak tak terbatas.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}